林鄭指有人「屈中央」 稱不會主動提請釋法

特首林鄭月娥今早回應高鐵一地兩檢時表示，任何揣測指中央要求香港特區興起高鐵香港段，而決定及要求香港實行一地兩檢的說法是完全不正確，而且是有少少「屈中央」，又指自己可以證實上述講法，「因為我不單只係今日嘅行政長官，我係上兩屆政府嘅主要官員」，強調興建高鐵是香港特區體現自治其中一個做法，又說如果不是中央尊重高度自治，一地兩檢安排「可以叫停」，正因中央非常尊重香港高度自治，（才）去興建廣深港高鐵香港段。

林鄭又指，不同意非建制派的絕大部份意見，聲言不會為了開通一條鐵路便利，而犧牲一國兩制原則、破壞基本法。被問到政府會否主動提請人大釋法，林鄭認為現時並非沒有法律基礎，只是部份法律界人士認為沒有法律基礎，她稱特區政府不會只為了部份法律界人士的看法，而做如此嚴肅的工作，認為政府責任是面向全港市民，如果只為部份人的心態或說法，滿足甚至討好他們，而做出憲制上不合符規矩的做法，是完全失職的行為。

如果只為部份人的心態或說法，滿足甚至討好他們，而做出憲制上不合符規矩的做法，是完全失職的行為。

笑死，人大個堆人都係部份人心態或說法，咁你又做

有人屈香港人…

係咪鬆口可能唔推一地兩檢？

想幫老細解圍
肯定背後俾人炳話唔識做,遇事龜縮

唔需要提呈
因為中央會主動釋法

政府以後係唔係所有野都全部人同意先做?

少數rip

佢唔夠689咁識做狗